# project_4_defect_management_and_bug-tracking_tools

## Instructions

Данный проект является первым групповым проектом в курсе, поэтому перед началом работы вам необходимо распределить задачи в команде так, чтобы каждый из вас получил необходимые практические навыки (например, во время тестирования приложения каждый из вас может быть занят проверкой отведённого ему функционала, но ни в коем случае не скидывайте эту задачу на одного участника). Тимлид (иными словами — руководитель вашей команды) должен распределять задачи между участниками, а также контролировать процесс их выполнения.

Напоминаем, что все созданные отчёты и файлы нужно будет загрузить в папку `src/` в корне проекта (обязательно в ветку _develop_).

<h3 id="задание-1-разновидность-багов">Задание №1. Разновидность багов</h3>

А какие бывают баги?🤔 Изучите этот вопрос самостоятельно. В файле `exercise1.md` опишите, какие существуют типы багов, и к каждому приведите по два примера.

Пример оформления отчёта:

```md
## Функциональные баги

Функциональные баги — дефекты, при которых некоторые функции в приложении работают не так, как было задумано. Например, "тут должны быть ваши примеры".

## ...
```

<h3 id="задание-2-баг-репорты">Задание №2. Составление баг-репортов</h3>

Перейдите на [страницу с тестовой формой авторизации](http://testingchallenges.thetestingmap.org/login/login.php). Данная форма авторизации должна реализовывать следующие требования:

- Корректными данными для авторизации являются: username — `admin`, password — `admin`;
- В форме авторизации выводится сообщение `Logged In Successfully` при вводе корректных авторизационных данных;
- В форме авторизации выводится сообщение `Enter Both Username And Password`, если хотя бы одно из полей не заполнено;
- В форме авторизации выводится сообщение `Username Not Found`, если введено любое другое значение username;
- В форме авторизации выводится сообщение `Incorrect password`, если введён верный username и неверный пароль;
- Все сообщения выводятся над кнопкой `Log In`;
- Форма авторизации предлагает выбрать один из четырёх языков интерфейса: английский, французский, итальянский, немецкий;
- Выбранный язык не сбрасывается после попытки авторизации.

Проведите интуитивное тестирование, сравнивая получаемые результаты с описанными выше требованиями. Если фактический результат расходится с требованиями, то опишите найденный баг (составьте баг-репорт). Не забудьте указать к каждому багу степень его серьёзности! Все баг-репорты сохраните в файле `exercise2.md`, разделяя каждый из них заголовками. Например:

```md
# Баг-репорты

## Баг №1
...

## Баг №2
...
```

<h3 id="задание-3-notion">Задание №3. Notion</h3>

На данный момент одним из самых используемых инструментов для создания и хранения входных артефактов является [Confluence](https://www.atlassian.com/software/confluence). Бесплатная версия Confluence сейчас недоступна, поэтому в проекте будет использоваться схожий по функциональности инструмент Notion. Перейдите на официальный сайт [Notion](https://www.notion.so/) и зарегистрируйтесь. 

В Notion создаётся пространство команды, и аналитик размещает информацию о том, чего хотят клиенты или бизнес-пользователи, создаёт диаграммы. Каждое пространство в Notion предназначено для хранения полезной информации по какому-либо проекту.
Как правило, пространство называется так же, как и проект в Jira или любой другой системе учёта компании.
В пространстве можно создавать статьи, добавлять их в избранное, подписываться на изменения статей или целого пространства, получать новости из блога и много другое. Первым делом руководителю команды необходимо создать _teamspace_ (рабочее пространство для команды) и добавить туда всех участников команды. 

Далее вашей команде нужно спланировать пространство таким образом, чтобы в нём была структура, понятная для всех участников команды. Обратите внимание, что наименование страниц при этом должно быть расширяемым и удобным для использования в долгосрочном проекте.

Вам нужно будет протестировать некоторые части системы [TestIT](https://testit.software/), которую мы упоминали ранее. TestIT — это современная система управления тестированием. Перейдите на официальный сайт этой системы, затем зарегистрируйтесь в облаке. Тимлид должен создать общее рабочее пространство и добавить туда остальных участников команды:

![invite](misc/images/invite_users.png)

В рабочем пространстве Notion создайте таблицу, в которой опишите все необходимые сценарии для тестирования всех функциональных возможностей, которые предоставляет страница "Ручные тесты" в системе TestIT. Таблица должна содержать минимум 3 колонки:
- Номер сценария
- Название
- Шаги

Пример таблицы:
![notion_table](misc/images/notion_table.png)

Полученную таблицу экспортируйте в формате PDF и загрузите в папку `src/` в корень проекта под названием `exercise3.pdf`.

<h3 id="задание-4-создание-тест-кейсов-в-testit">Задание №4. Создание тест-кейсов в TestIT</h3>

В TestIT в своём пространстве создайте новый проект (это может снова сделать руководитель). Если время рабочего пространства уже на исходе, то потребуется создать новое! На основе сценариев, полученных в предыдущем задании, составьте тест-кейсы. Не забудьте описать предусловия, ожидаемые результаты, к каждому тест-кейсу добавить приоритет (это важно для порядка, в котором данные тест-кейсы будут выполнять) и время, которое потребуется на его выполнение.

Полученные тест-кейсы экспортируйте в формате xlsx и загрузите в папку `src/` в корень проекта под названием `exercise4.xlsx`.

